幾時先可以有共識停止叫所有紀律部隊既人做sir/madam?

除左警察外，其實其他紀律部隊都係，唔該叫返做先生/小姐/女士
市民從來都唔係紀律部隊既下屬，反而作為公務員，佢地係應該要服務市民
唔知幾時開始，香港人就好鍾意叫依班人做呀sir/madam
依家你係佢地下屬？定係依d職業需要被尊稱？兩樣都唔係

要改變，應該由記者開始
記者們，可唔可以開始改口，對住d狗、對住d紀律部隊成員，唔好叫佢地sir/madam
你地唔係佢地既下屬
反而作為專業人士既記者，要叫依班人做呀sir/madam，會唔會太踩低自己？
叫佢地呀sir/madam唔係尊重佢地，而係你地唔去尊重自己！

我一向叫呢位警員

鬼佬叫officer.

仲有班高官
點解要敬稱佢地做林特首、李局長、鄧處長？
叫返林太（其實都已經好客氣）、李生、鄧生好難？
唔係既咪叫返全名
依班人係完全唔需要人去尊重，因為佢地冇尊重其他人

真係要改口！

同意。

可能會有人覺得無謂
但係人既身份好多時就係建構係其他人既描述上
當你一直話佢係呀sir/madam/局長/處長時
佢就會覺得自己真係呀sir/madam/局長/處長，高高在上

但當你叫佢先生/小姐/女士（唔叫全名已經好撚客氣）
佢地就會慢慢知道自己係市民眼中只係普通既一個人
唔洗再助長佢地氣焰

簡單易明

叫佢地林匪鄧狗李公公最中肯

推

咁忠心應該叫佢地做

狗公狗婆

啱 洗乜尊重班公僕

真 好多時候仲聽到人叫阿Sir
就算係雨革以前都唔應該

想跟鬼佬叫officer
即係叫佢哋: 警員

叫公僕

有用 推

唔識英文都可以做呀sir

叫差人
係一班比較差架人

都係中國d垃圾傳統傳過嚟 差在未叫人林大總理

乜仲有人未改口

公僕係身份, 唔係稱呼

愛狗人士，覺得叫黑警做狗好唔尊重啲狗